---
title: Pendaftaran Kunjungan
date: 2018-09-08T17:00:00.000Z
lastmod: 2018-09-08T17:00:00.000Z
draft: false
toc: true
type: docs
menu:
  kunjungan:
    parent: Kunjungan ke Observatorium
    name: Pendaftaran Kunjungan
    weight: 3

weight: 3
---

Setiap pengunjung yang akan berkunjung di Observatorium Bosscha wajib mendaftarkan diri dengan prosedur dan biaya yang telah ditentukan. Mohon ikuti petunjuk pendaftaran pada halaman ini dengan seksama, untuk memastikan reservasi Anda pada program kunjungan publik.

{{% alert note %}}
Pendaftaran dan layanan informasi kunjungan publik dapat dilakukan melalui 2 kanal resmi kami:
-  <i class="fas fa-phone"></i> `022-2786027` <br> (dilayani pada Senin – Jumat, 09:00 – 16:00 WIB)
-  <i class="fas fa-envelope"></i> `kunjungan[at]as.itb.ac.id` <br> (Ganti ‘[at]’ pada email dengan lambang ‘@’ saat anda menuliskan alamat email)
{{% /alert %}}

### Biaya Pendaftaran
Biaya pendaftaran kunjungan publik yang ditetapkan oleh Institut Teknologi Bandung (ITB) yakni
- Kunjungan siang: Rp 15.000,00 per orang.
- Kunjungan malam: Rp 20.000,00 per orang.

Segala bentuk transaksi hanya dilakukan secara tunai di loket pendaftaran yang berada di dalam kawasan observatorium. Pembebasan biaya kunjungan dapat diberikan kepada pengunjung yang termasuk ke dalam kategori berikut.
- Pengunjung berusia di bawah 5 tahun,
- Pengunjung berusia di atas 60 tahun (**wajib menunjukkan KTP**),
- Mahasiswa dan Pegawai ITB (**wajib menunjukkan KTM/KIP yang masih berlaku**),
- Penduduk Kecamatan Lembang, Kab. Bandung Barat (**wajib menunjukkan KTP**), atau
- Pendamping rombongan sekolah/universitas (**maksimal 10 orang per hari, wajib menunjukkan kartu pengenal guru/dosen resmi**).

### Prosedur Pendaftaran
- <u>Pengunjung keluarga/individu untuk kunjungan siang Sabtu.</u>

Pengunjung dapat langsung mendaftarkan diri di loket pendaftaran pada hari kunjungan pada jam 09:00 – 13:30 WIB. Pendaftaran tiap sesi dibuka hingga 15 menit setelah sesi dimulai atau setelah kuota sesi terpenuhi. Pembayaran dilakukan langsung di loket pendaftaran kunjungan.

- <u>Pengunjung keluarga/individu untuk kunjungan malam.</u>

Pengunjung wajib melakukan reservasi melalui telepon untuk memastikan kuota dan mendaftarkan diri serta jumlah pengunjung yang akan hadir. Sangat disarankan untuk mendaftar setidaknya 2 minggu sebelum jadwal kunjungan yang diinginkan. Pendaftar akan diminta konfirmasi kunjungan pada hari-H kunjungan. Pembayaran dilakukan langsung di loket pendaftaran kunjungan.

- <u>Pengunjung rombongan sekolah/institusi.</u>

Sekolah atau institusi yang berminat wajib mengirimkan surat resmi (kop surat berisi alamat dan kontak, disertai tanda tangan dan stempel) via pos atau email yang ditujukan kepada Kepala Observatorium Bosscha, dengan alamat pos berupa

> Observatorium Bosscha<br> 
FMIPA Institut Teknologi Bandung<br>
Lembang, Bandung Barat 40391<br>
Jawa Barat, Indonesia

Surat tersebut wajib mencantumkan:
- Hari, tanggal, dan jam sesi kunjungan,
- Jumlah peserta rombongan yang akan berkunjung, berdasarkan kelompok usia (TK, SD, SMP, SMA, Mahasiswa, Guru/Dosen, dan Umum).
- Nomor telepon / handphone perwakilan rombongan untuk konfirmasi pendaftaran.

Pendaftaran dinyatakan diterima jika sudah dikonfirmasi langsung oleh staf kami via telepon atau email. Pembayaran dilakukan langsung di loket pendaftaran kunjungan.

Mohon diingat bahwa kedatangan grup secara mendadak, pendaftaran tanpa melampirkan surat resmi dari sekolah/institusi, atau pendaftaran dengan surat dari agen biro perjalanan tidak akan dilayani.